【慘片～2/6期貨大屠殺】他1天賠掉1.2億！最慘受災戶現身

今年2月6日因為美股大跌，台灣期貨市場爆發一場期貨選擇權大屠殺，其中有一位受災戶，本金5000萬，卻在當天賠掉了1.2億元，等於賠了台北市一棟豪宅。

這些上百名受災戶，受傷程度，從數百萬、數千萬到上億元，有些受災戶更泣訴，幾乎都已跟期貨商「簽了本票」，幾乎是傾家蕩產。

其中最慘的一位李姓大戶，也到現場，雖然不願曝光，但他接受《蘋果》記者訪問時說，他做的是「價差單」，這類價差單是比較「保守」的，就是去賺兩個指數間的價差，例如看準指數不會漲破1萬點、及跌破9000點，去賺中間這1000點的價差。

若以選擇權來說，就是各賣了一個「買權」和「賣權」，但當天開盤後，卻瞬間出現買賣權，全部拉到漲停、和跌停價位的現象，導致期貨商瞬間砍單，投資人蒙受鉅額損失。

該大戶說，他保證金已經賠光了，現在只能等期貨商來「假扣押」，但他強調，只要期貨商有動作，他一定提告。

另外還有受災戶在康和期下單，則痛批康和期內部風控有問題，「在跌破擔保維持率75%時，竟然沒有簡訊或電話通知」，沒有任何告知下，就直接砍單，導致他損失了上百萬元。（廖珮君／台北報導）

呢單真係屈機covered option 都比人斬晒

Call put 都斬。

跌得咁撚危，唔直接斬，唔通幫你頂咩？on99

覆最後果段

其實係講 short call ，張call個價都照升？輸埋short call果邊？

似係。。

原來在二月六日台指期九時左右跌百分之四，布局賣出買權及賣出賣權等組合單的投資人，因賣出賣權的部分出現大幅虧損，賣出買權的獲利卻無法彌補虧損，導致整戶權益數不足，期貨商依據合約規定，以市價沖銷全數砍出客戶的部位，最後當天買權及賣權竟同時大漲，導致投資人大賠，且賣方風險無限，當天選擇權違約交割十三億

睇完都唔明，大跌市 call竟然大漲？
呢個情況係台灣機制問題嗎？
香港會唔會發生？

引申波幅問題

香港都試過，超大跌市既時候 IV 上升，的Call 都會升。

我有冇睇錯? 佢即係SC SP左
其中一面爆左
IV升 margin又升 call margin好正常
比唔到錢就被人斬倉

冇睇錯，short strangle 做大左，一舖清袋

開左高位sh call 同底位sh put

其中一面穿太多 都死

option 會砍單??

會 特別係做short
如果你做short 錯方向 期權變ITM時 保證金會增加
佢個case 應該係爆其中一面 保證金增加時 自己嘅錢唔夠
咁就會比人斬倉

做指數真係要夠錢
除此之外 長假期前你果間broker都有機加你保證金

好心佢做 spread好過啦
冇保護一野輸身家

Short 兩邊收租
一下大波幅兩邊爆哂, 收十幾次租, 一次輸突曬
Short 兩邊不如Long兩邊好過啦

Long 兩邊係點玩？

long兩邊波動市就好
時間值去得好快

照計如果佢做Spread 保護應該唔會輸咁多，多數都做空頭Short 或者一張Long 頂幾張Short.

但唔洗驚俾人斬倉 輸突

Short 兩邊左右兩條線無限插
我到而家都唔明點解有人做
一次失手就玩完

我寧願等引伸低一排 Long下兩邊好過或者Long 單邊當賭錢